和珅:災民算是人嗎？

支那畜牲吃草能活一年

好懷念叮噹配音版本既和珅

都幾睇通支那民族性的劇集

其實和坤冇講錯

集權=賦予官員權力，而權力使人腐化。
只有分權先可杜絕後患。

清宮比貪官可恨

證明你暗底都係同佢哋價值觀⋯

和坤話救民先救官
官冇油水貪夠點發資源救民

根本而家中国既情況
亦係爛到入根既制度

其實貪官嘔返部份錢出來，係可以買到三個月白飯，呢個道理係話俾你聽剪接的重要性。

和坤果個似係政治學
亦都係理解人性

呢套劇成日貶低老紀抬和坤

老紀就係固執離地
和坤就係實幹貼地

其實歪理連篇
咩救民先救官
攞災款滾大舊錢
咪即係貪污中飽私囊囉！

又唔見歐美係咁？

你估下約翰遜收左中共幾多錢

政治都係你滿足左佢 佢先幫你爭取到你想要既野
只係大陸果d 食飽左唔做野

好似7婆咁收左咁高人工 做野唔及小英 咁先可恨
餵飽左個官但唔救我地 仲推我地去死

黃子華當日講搵食啫犯法呀
其實唔係想得到大家認同
係想大家反思呢一種嘅觀念

救民先救官。
讓領導先走

但呢段戲最後係老紀駁唔到
你覺得佢係純粹帶出黎俾你反思？

擺明串緊貪官啲歪理，呢套笑片嚟㗎，不過現實都係咁咋嘛。

佢講左人性既事實
古往今來衰人都係多過好人
但同時將貪污合理化 根本on9

分享去微博
串9的支那人

要餵包官先救到人，即係成個體制都有問題
唔改革，換咩人上場結果都一樣

大陸廢青死到臨頭先講言論自由 可笑

其實我覺得係串緊 支那幾千年來, 都係遍地貪官, 根本無改變過

事實係咁
鬼唔知紀曉嵐果套係岩咩 個個要做清官幹實事 講就易
但係太理想 根本冇可能
你想救災民就一定要向班貪官妥協

大開眼界。 "救民先救官，官都救不了，誰來救民"

其實和珅一直比人抹黑唔少
講既全部都係事實 係人性

前半段有D野值得反思
災民都水深火熱之中 一人一斤口糧 不如換做三斤麩糠救多D人
但後半段救人先救官就不敢苟同

其實和大人依個叫法有冇問題
和坤都唔係姓和
有冇中史JJ解答

係支那國情姐......
唔見外國係咁??

呢啲台詞今時今日支那已經全面禁咗
因為怕啲人睇完反共產黨

就好似d差佬咁,林鄭有幾大粒都要聽豬炳強枝笛
政府由上至下都腐敗無能
咁o既情況下要佢地做野就要高薪厚祿

但係如果你問正唔正確,咁一定係錯
所以政府反而係應該用一個中位數o既薪酬
令入去o既人唔係因為佢o既使命感而非睇份糧而入去

美國有政治獻金，好聽d姐

重點是可以滿足官員的人並不是平民，而是官員的上級

講到尾d錢咪又係市民既
冇民主 佢咪亂咁洗我地既錢

老紀駁唔到和珅 但係我哋觀眾可以批判和珅嘅辯解
呢場戲本身透過和珅講出咁多年嚟 呢個土地
貪腐好似風土病 一代傳一代
觀眾除咗了解佢嘅描述外
亦應該反思呢種劣根性嘅存在

好似係叮噹

佢係描述緊一個爛到底，所有官員都係貪官嘅世道。
其實以前香港一樣係咁，你睇呂洛傳或者以前啲舊電影舊傳記就知，好彩香港已經唔再係咁。

貪官呀
一換一呀甚至更少呀

獨裁制度下係咁

而家更差

岩

果個世道 王帝唔帶頭整治
和坤就算受上帝感召做個清官都唔會搞得掂
分分鐘失控攬炒
佢呢個玩法至少係佢掌握之中

但換番係今日完全唔可以雙題並論

師兄 笑話唔係咁講
你覺得彈劾案入要 侵 真係無做過咩？
民主只是人民可以取回援權的一種方法
而呢種比較和平

中国係層層扣起，一包米落到災民得番一粒
歐美係咪咁先答我

Exactly how the CCP works

黑社會收保護費，保護費點洗是不用同交保護費的人交代

其他應該係話中國咁多年來都未係一個典章社會，未有憲法去約束執政者嘅行為，姐係金耀基教授一直所講的理性政府架構。只可以利用法，術，勢同埋疆化咗嘅儒家學說規範官員嘅行為。

利申：學藝不精

大陸人都識講"後清", 而家中共同當時無咩分別.
隨時屎坑先生權力都唔夠皇帝大, 起碼都仲要顧慮其他常委

你睇下國際性組織，武漢衛生組織

d 留言大部分都係鬧共產黨睇到我好爽

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

蟈人dna係咁 過左幾多千年都唔會變

唔係只係中國
全世界都係咁
官員唔食飽飯，佢哋枝炮就反過來打9皇帝

和珅務實
紀曉男天真

其實喺呢個腐敗嘅制度嚟講係冇錯嘅 唔透明嘅制度容易製造貪官 呢件事係合情唔合理 改為透明民主嘅制度 一切就會合情合理

你知唔知香港政府係靠套丁賺錢
做左幾十年，只係上年先拎出黎講
你以為d 有錢人跑車係打工存返黎？
外資俾打工仔，打工仔買樓，地產商分比官
咁外資先會落落實實袋落香港經濟入面
官同地產商只要分少少出黎俾返成本就ok

光明正大地貪污先係最大效益去推動經濟
官商起一棟村屋
香港就無中生有地變左一千萬財產出黎
先會有錢買跑車

佢講事實有咩問題?
我係唔認同佢價值觀, 但佢宜家講既正正係中國既狀況。
亦都係我地點解要民主,要搞港獨既原因, 就係要離開呢一個視人民如糞土既政權

佢唔係將貪污合理化
而係當國家既當權者係腐敗無能之下
你應該如何面對

和砷既角色唔係代表佢本人
係代表佢整個階級既觀念
你得一個人 點樣可以杜絕呢個現象?
今日去上海 聽日去北京 後日去廣州督促著地方官派米? 無可能
呢套戲只係將現今既狀況表現出黎

其實自古以來中國都唔可以咁大遍土地作為一個國家一個主權去管理
始終文化唔一樣，必須要分小塊

駁唔到

咁點解釋新加坡

白癡，套丁無疑係一筆可觀收入，但你知唔知套丁補地價要幾多幅先等於市區拍賣一塊地皮

睇Whistleblower 啦
西方偉大 佢地眼中 災民一樣不是人

讓領導先走

個個聽佢咁講當做道理 明明係Y理
你認同佢 等如助長Y理

滿清國貪官都有人吹奏

搞清楚，佢地吹奏既係劇入面和珅講既呢段對白，唔係歷史中個和珅

利申：唔認同佢所講

問題係個制度

喂，要一個人治的國家做嘢係咁架啦

大陸好多依種仆街概念 自己就冇錯...
64開槍死人？換黎中國30年和平抵開...
雜總永續 我老母話 佢做得好國家強大咪比佢一直做lo...

記得有篇文講中國講的仁義禮智 只係存在在書本上面
紀曉嵐做緊的就係一個純民飽讀詩書，學滿仁義道德 以民為先 但不識變通 同連登仔一樣屌左

和坤 走小聰明，但歪理連篇 將人比作畜牲，將自己做的仆街野合理化 官先自肥，民食治料...
姐係官貪九成有飯食，仲可以拉攏班貪官保固自己朝中實力
然後民眾食屎，隨時死埋... 人命只係數字，你條命貴定班官僚皇親國戚貴...

現實中國就係如果有日雜大大撞車 司機輕傷有一半機會救得返， 但雜大大得一成班醫生都會仆去救雜大大先...

講真人和坤係好撚醒好撚勁文武全才 初初仲要係清官tim 但貪的錢，係多撚到... 養班貪官狗官成個體制你諗下要點大換血，當中又死幾多清官平民 為保佢一條撚樣

有咩需要解釋？

咁做野都要考慮實際情況
現實入面冇可能所有人都係好似老紀咁孔乙己既清官，照老紀果個想法去救災，救到既人實唔及和坤多
比著你係皇帝，你會重用個完成到任務既貪官，定係個廢既清官?

我打個比喻
如果你想從中國手上救香港，但係合法既手段唔work，你會唔會一味堅持用合法既手段，會唔會覺得用非法既手段救香港太卑鄙?

互相約束 互相制衡

我諗呢段戲唔係想表達和坤係效益主義者, 想將災民生存率最大化
呢段戲只係一大堆bullshit藉口作貪污 深入思考根本邏輯都唔合理

有人覺得古代同現今好有可比性 人類天性本應如似之類
所以我地今日做緊既野 ,古代人都做過 所以無問題
但人類文明 思想係不斷進步 社會狀況都不能比較
例如人權概念都係近代先出現 人類唔係咁畜生只有生或死既意義

現代社會教育水平良好基本上官既供求一定大過需求
唔係好似以前咁要一個識字既帶領一班農民
而係不同能力水平既人都會爭取一個職位
因此貪官在位唔係無可奈何既取捨而係阻擋其他有能者做實事既機會
最簡單既例子就係區議會

唔係叫你認同佢 係要理解鄰國人特性 知道佢哋點諗
成日話自己新中國 其實制度行出黎同晚清時期差唔多
其實仲衰過晩清

支那唔係災民都唔當係人㗎啦
成鳩日話自己人多, 結果從來無當過係人

如果佢係第三方 佢冇講錯 但唔應該支持呢d垃圾制度
佢係當權者 冇去改革 仲覺得咁好正常 好現實 係錯撚晒
有d人話好難改變 都係藉口去維持貪污
大把地方一早開始去改善個制度 不論成效出嚟未
比呢d講一堆看透事世事繼續貪污好得多
但成個支那都buy類似和坤呢d垃圾論述 抵中晒肺炎 死撚晒

大家係味入左死胡同
以前做官一係有背景……狀元……但俸祿好低
變左做好事就為國為民 唔係就貪下先做
而家香港做官係有學歷……有商人背景……但人工好高 就變左做利用官位去達成佢商人利益或淨袋人工……

好懷念呀

以前啲大陸劇真係幾好睇...

有冇地方睇返,只係搵到最後果季有粵語

清朝d官俸祿低到唔貪嘅話根本生活唔到
講緊社會精英嘅人工連中等收入都不如
仲要養班幕僚
個制度造成誘因去貪污

分權係中國mode 一定唔得
其他藩會有統一之心
你估共產黨唔知咩
幾千年都係咁爭

兒登仔好多真心紅

哩套真係支那少數嘅神劇
將人性、官場黑暗、帝王思想、好人嘅無奈通通表達晒出嚟

其實情況有啲似呂樂時期 貪污但都叫有規則有秩序
而家係仲爛過果陣 因為政府帶頭破壞同埋放縱啲兵殺人放火

和坤個logic係 舊錢唔夠救曬啲人 要搵人滾大舊錢
天災啲官個個走佬 用錢去穩定佢地 黎穩定地方管治 從而確保有效救災
而最後舊錢唔夠做曬救人既事 就用極端方法防止啲人餓死

只可以講中國人dna係自顧自己 無利益就唔會留係果到幫手 唔用錢穩定啲官 啲官就會走曬佬 咁中央集權就更加管治唔到

所以點解要有地區議會同人民選舉 選啲想服務市民既人 唔係為利益做官既人

以為歐美玩分封莊園 啲地同人都係自己 有利益咪會救人
到後來玩民主 啲官員要問責 同埋有民選既人 咪少好多呢啲

都唔到和坤1次過推返晒d貪官，
而且佢就係大貪官
好老實 好過中共d官啦

其實唔救冇問題啊
人要死嘅你點都唔返
係道德鎖住咗大家啫

呢套根本係維穩劇

腦殘遊記

Ching有文化

到而家都好掛住全叔
真係陪住我哋大

宜家咁睇返
呢套戲d對白唔錯
以前細個都唔識野

解釋乜？

姓 鈕祜祿